<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://rainy.org.cn</id>
    <title>故事小窝</title>
    <updated>2023-04-16T12:06:12.687Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://rainy.org.cn"/>
    <link rel="self" href="https://rainy.org.cn/atom.xml"/>
    <logo>https://rainy.org.cn/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://rainy.org.cn/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, 故事小窝</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当时年少青衫薄]]></title>
        <id>https://rainy.org.cn/JCGdgVXTe/</id>
        <link href="https://rainy.org.cn/JCGdgVXTe/">
        </link>
        <updated>2023-04-16T11:39:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>高中联考的前一天，我站在四楼公寓阳台，俯看那方冲洗干净的天井，想像千百种下坠的方式。如同一片羽毛，或者一只西瓜？其实，缺乏的只是决心罢了。纵身一跃，遂在风中摆脱可以预期的所有失败与挫折。</p>
<p>然而，终究没有痛下那样的决心。因为连这样简单的事都办不成，十四岁的我，怨天怨地以后，开始厌弃自己。以一种逆来顺受的态度，进入五专就读。</p>
<p>那所五专充满瑰丽人物与缤纷生活，可是，这一切并不能挽救我的灵魂。</p>
<p>在梦里，我总不停地说话，慷慨激昂地说，和颜悦色地说，声嘶力竭地说，轻言细语地说。醒着的时候，我什么都不说。</p>
<p>坐在教室最角落的位置，安静地看着喧闹吵嚷的同学，不明白他们何以能够如此兴高采烈？安静地贴靠着沁凉的墙壁，心中微微叹息，他们难道不知道，生命是这样脆弱又昂贵，倾尽所有的偿付之后，得到的只是虚空的嘲笑声罢了。</p>
<p>有相当长的一段时间，我为了不知道如何安措自己猛然抽高益显瘦削的身形而沮丧。我瘦得太厉害，使经过的人忍不住再诧异地观察一番；偏我又比一般女孩高，不容易找到屏障来躲藏。人们看我，是因为我太畸形—认定这种想法以后，那些有意无意的眼光，几乎杀死我。</p>
<p>体育老师是位高雅健美的女性，时常穿一身雪白的运动装，长发扎成马尾，带领我们绕着操场跑，或做些简单的韵律操。我一直很喜欢她。</p>
<p>有一次上课时，老师教我们围成一个大圆圈，她站在中间，把球传给我们，我们再传回去。球到我手上时，我迟疑着，对球一向没有冷确控制的能力，尤其此时，面对着的是怀孕的老师，我非常害怕传球失误会伤了她。</p>
<p>然而白莹莹的老师拍击手掌，向我要球了。对着她小腿的位置，球出了手。接住球以后的老师勃然变色：“为什么这么不用心？你说。”</p>
<p>我说不出来。她解散其他同学，罚我传球二十次。是的，那真是一次难忘的惩罚，在全再教育同学的围观下，每一次球将离手，我的恐惧攀升到顶点，仿佛自己的生命就耗尽在这一场冗长的折磨里了。</p>
<p>应该严禁自已去喜欢任何人的，我想。因为我的情感显然有害无益。</p>
<p>渐渐地，除了家人以外，我失去与人交流的能力。</p>
<p>偶尔替父母去市场买菜，我不知该如何与菜贩交谈，只好一个菜摊流浪过一个菜摊，好不容易终于找到生意清淡的摊子，幸运地看见我需要的蔬菜。菜贩将菜交给我时，恰巧走来一些买菜的妇人，停在摊子前面挑拣。我觉得窘迫，好像不是来买菜，却是来偷窃似的，急急忙忙，只想逃走。接过菜来，慌张地走，菜贩高昂尖锐的声音拔起来嚷叫：“喂！钱呢？哎哟！买菜不用付钱的哦！”</p>
<p>我折回去，忍受着辱骂与奚落，道歉并且付钱。再也不要，永远不要到这里来了，当我跑出菜市场的时候，心里这么想着。</p>
<p>生活仍是再单纯不过的上学，回家，没有舞会，郊游，男生，别的同学花团锦簇的精彩内容炫人耳目，而我仿佛是修道院中的人。即使如此，生活中时时发生的情况，已令我疲累不堪。</p>
<p>走在学校阴暗潮湿的隧道里，一步又一步，忍不住停下来想，这样充满挫败的日子，究竟要持续多久？</p>
<p>我很幸运，这样的苍莽洪荒并没有持续太久，一些乐观热情的好朋友适时出现在最恰当的时候。她们用心读我稚嫩的小说作品，一句一句教我唱再度流行起来的黄梅调。江山美人，七世夫妻，秦香莲，红楼梦，我们赶着去看这些电影。当时，我竟能够准确模仿对白与唱腔。借着这些古典的故事和语言，在现代寻找暂时安身的方式。</p>
<p>歌声与文字，是我重回“人世”的两媒介。</p>
<p>同时也发现，爱人与被爱是如此欢欣而美好。那种置身在人群中，愈觉孤寒的感觉，已经远离了。并且发现，所谓的逃避，只是在闪躲自己的恐惧，而自己怎么摆脱得了自己？于是我学会，用逃避的力气去迎击。</p>
<p>只不过是个推门的手势，把心里的门推开，让阳光进来，让朋友进来，也把自己释放。</p>
<p>回顾往昔，真的感念这一段不顺利，不光彩的成长，让我懂得被鄙夷的心情，认清每个人都应该被公平地对待。</p>
<p>然而，在许多场合里，仍会特别注意到沉默的年轻人。年长的缄默，可能是洞悉世事人情以后的豁达恬淡，年少的缄默，很多时候只是禁锢着挣扎的灵魂，强自抑制。</p>
<p>看见那些逃窜或惊惶的眼光，我总想知道，他们会不会像我一样幸运的蜕变？又或者，我能不能帮助他们蜕变？</p>
<p>行至成盛夏，花木扶疏，却仍记得当时年少春衫薄的微寒景况。</p>
<p>遇见在风中抖瑟的孩子，为他们添加一件衣衫吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[初恋]]></title>
        <id>https://rainy.org.cn/SAMmIw63i/</id>
        <link href="https://rainy.org.cn/SAMmIw63i/">
        </link>
        <updated>2023-04-16T11:39:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>青春期，两件事能影响男人的一辈子——梦遗，初恋。<br>
 <br>
梦遗，让男人知道了世界上原来还有一件比玩具更好玩的事情。<br>
 <br>
初恋，让男人懂得了姑娘和爱情的好处。<br>
 <br>
我想讲一个有关梦遗和初恋的故事。<br>
 <br>
在故事里，回到青春期，看看那时候每周梦遗三次的自己，还有穿裙子、露大腿、迎风发育的姑娘。<br>
 <br>
高中同学十周年聚会。<br>
 <br>
班主任谭哥逐一短信通知大家，要求谁也不许缺席。<br>
 <br>
我因为堵车，迟到了一个小时。<br>
 <br>
等我到了的时候，大家都已经酒酣耳热。<br>
 <br>
我看到有个位子是空出来给我的，旁边坐着姚静。<br>
 <br>
她看着我，有些醉眼迷离，我走到她旁边坐下，一瞬间有一种回到高中岁月的恍惚感，说起来，我和姚静也有十年没见了。<br>
 <br>
中学时代，实验中学的操场上。<br>
 <br>
我们正在军训，那是我第一次见到姚静。<br>
 <br>
在此之前，我从没有见过这样好看的女孩，尤其是她的屁股，走在队列里，熠熠生辉，美好得令人想犯罪。<br>
 <br>
我很想问问她：“姚静，你长得这么好看就不怕遭天谴吗？”<br>
 <br>
休息时间，我偷听姚静和闺蜜说话，姚静说：“我来那个了，一会儿就不跑步了。”<br>
 <br>
闺蜜羡慕得看着姚静：“要是我家那位也来了就好了。”<br>
 <br>
我心领神会，走到姚静身边，就要说出我这辈子对姚静说的第一句话：<br>
 <br>
“姚静，你能借我一片卫生巾吗？”<br>
 <br>
姚静和闺蜜都惊呆了。<br>
 <br>
两分钟后，队列跑步，我脚下踩着姚静的卫生巾，像是踩在云端，整个人飘忽不定，感觉我在一瞬间羽化登仙，连看教官的眼神都温柔起来。<br>
 <br>
姚静的卫生巾就是我的七彩祥云啊。<br>
 <br>
飘在空中的我，看向正在树荫下抱着膝盖读书的姚静，恨不得让全世界都听到我的宣言：<br>
 <br>
姚静，我会把这一生的精子都分期付款全都给你，直到精尽人亡。<br>
 <br>
高一十八班。<br>
 <br>
我和姚静正式成为同班同学，而且坐邻桌。<br>
 <br>
我坚信，这一切都是上天注定。<br>
 <br>
我每天都会用温柔地眼神浇灌姚静。<br>
 <br>
姚静在我的眼里变换着各种形象：有时候她穿得像个护士，有时候又穿的像个警察，但大多数时候，她什么都不穿。<br>
 <br>
在我虚幻的世界里，我在各种场合以不同的姿势临幸了她，地点包括学校大门口传达室，篮球场边冬青丛，以及她回家必经的路灯底下。<br>
 <br>
数学课，我一边算概率论一边看着她，心里盘算着“她突然跑过来对我说我爱你睡我吧”这件事究竟是不是小概率事件。<br>
 <br>
语文课，我一边读《红楼梦》一边看着她，心里想如果她跟我初试云雨情我是该先解她的扣子还是先脱我的裤子。<br>
 <br>
生物课就更不得了了，我托着腮看着姚静的侧脸，侧胸，侧盆骨，侧小腿弯，不由得感叹上帝对待男人女人是多么不公平。为什么姚静的每一个细节都美得丧心病狂？我想姚静的子宫一定不会跟课本上的彩图这么难看。<br>
 <br>
此后的日子里，我经常忘了带笔、忘了带橡皮、忘了带课本、忘了带修正液、忘了带纸巾……<br>
 <br>
一切能忘带的我都经常忘记带。<br>
 <br>
这就意味着我可以冠冕堂皇地跟姚静说：“哎，橡皮借我。”<br>
 <br>
姚静这个时候往往正在目光炯炯地看黑板，她伸出手递给我橡皮，我伸手去接的时候故意碰她的手背，有时候甚至情不自禁摸两把，这个时候她往往会啪地反过手拍我一下，然后继续听课。<br>
 <br>
我常常发呆走神，姚静眼角余光看我，愠怒地拍我的桌子，我一惊，侧脸看她，她皱着眉头，小声但严厉：“听课！”<br>
 <br>
我理科不好，常常凑过去问她：“洛伦兹力左手定则到底怎么用啊？”<br>
 <br>
这个时候她就会吐出一个标志性的字：“笨”。然后手把手的教我洛伦兹力左手定则到底该怎么用。<br>
 <br>
说来也奇怪，我每次一学就会，可是下次用的时候就又忘了，忘了我就只好问她，她就骂我笨，然后再握着我的手教我。<br>
 <br>
后来有人问过我：“怎么才能牵起姑娘的手于无形之中。”<br>
 <br>
我就教他们：“笨！洛伦兹力左手定则啊。”<br>
 <br>
在生物界，美好的雌性绝对不止有一个追求者。<br>
 <br>
姚静当然也不例外。<br>
 <br>
那天，我打完篮球满头大汗地回到教室，一进门，我就看到肖轩奇坐在姚静旁边，两个人脑袋凑在一起，头发都碰到了，低着头小声说着什么。<br>
 <br>
我气得头发直竖，猛地冲过去，站在两个人面前，大声质问：“你们在干什么！”<br>
 <br>
肖轩奇和姚静同时抬起头。<br>
 <br>
姚静莫名其妙地看着我，有些不高兴：“你喊什么？肖轩奇在给我讲三角函数。”<br>
 <br>
三角函数？我最他妈讨厌三角函数！大好青春，我们干嘛要学这些一辈子都用不上的三角函数？！<br>
 <br>
肖轩奇高傲地瞥了我一眼，继续给姚静讲题：“这里解出来之后是Sin3。”<br>
 <br>
姚静看我了一眼，低下头认真地听着，不时附和着。<br>
 <br>
两个人完全把我当成了空气。<br>
 <br>
我站在原地，尴尬得好像没穿衣服的雕塑大卫。<br>
 <br>
我气呼呼地抱着篮球走出门，故意把门摔得震天响。<br>
 <br>
我走在操场上，觉得路过的所有人都在嘲笑我，所有人都面目可憎。<br>
 <br>
回去上课，政治老师让政治课代表发下一本练习册，让我们把所有的答案都抄录一遍，所谓强化记忆，明天一早上交。<br>
 <br>
我当时正在气头上，完全心不在焉，时不时偷瞄正在奋笔疾书的姚静，希望她偶尔能抬头看我一眼，没想到，姚静压根就当我是空气。<br>
 <br>
我难过极了，心里胡思乱想，她一定是跟肖轩奇好了，她劈腿了，她不是人，她伤害了一个少年的感情。整整一下午，我一个字也没写。<br>
 <br>
晚上回到宿舍，我累坏了，原来跟姚静冷战这么耗费元气。<br>
 <br>
想到明天没法交政治作业，心里更加郁闷，真是倒霉的一天。算了，管它呢。我和姚静赌气，顺便和全世界赌气。什么该死的政治作业，都去死吧。<br>
 <br>
我蒙上被子，气呼呼地睡着了。<br>
 <br>
小树林里，肖轩奇拉着姚静的手，搂着姚静的腰，两个人在月光下说情话。而我只能站在一旁傻傻地看着，肖轩奇时不时对我投来挑衅的目光，姚静根本就不看我。<br>
 <br>
紧接着，肖轩奇俯下身去亲吻姚静。<br>
 <br>
我惨叫一声，从梦中惊醒，汗流浃背。<br>
 <br>
我喘着粗气，惊魂未定：“大志，大志，我做了一个噩梦，我梦见肖轩奇这小子要亲姚静的嘴。”<br>
 <br>
欧阳大志迷迷糊糊撂下一句“你神经病吧”，然后就打起了呼噜。<br>
 <br>
我看向窗外，月亮很大，月光照的外面一片明亮。<br>
 <br>
我擦了擦额头上的汗，慢慢地躺下，心里不停地安慰自己，幸亏只是个梦。<br>
 <br>
姚静是走读生，家就在本市，每天姚静都骑着一辆自行车上下学。<br>
 <br>
而我因为离家远，只能住校。<br>
 <br>
所以，每天早上，我都早早地进教室，等着姚静的到来。<br>
 <br>
姚静终于来了，我特别傲然的瞟了她一眼。<br>
 <br>
姚静看起来有些疲倦，眼睛红红的，我虽然心疼的要死，但心里还是很高兴的。这说明她在乎我啊，说明她想我想的孤枕难眠啊。<br>
 <br>
政治课代表开始收练习册，收到我，我没好气：“老子没写，抄那些没用的干什么？！。”<br>
 <br>
课代表愤怒地瞪着我，恐吓我：“宋小君，你不交作业，我告老师！”<br>
 <br>
我冷笑：“你告啊告啊，你告诉马克思我都不怕！我就想问问马克思，他自己写的这些他能记得住吗？”<br>
 <br>
课代表气不可思议地看着眼前这个大逆不道的男青年，气呼呼地走开。<br>
 <br>
姚静突然从桌洞里掏出一本练习册，拍在我面前。<br>
 <br>
我疑惑地看了姚静一眼，慢慢翻开练习册，惊呆了。<br>
 <br>
练习册里每一道问题下面都工工整整地抄满了密密麻麻的答案，全部都是姚静的字迹。<br>
 <br>
我一页一页地翻着，一直翻到最后一页，最后一道题下面，用铅笔画着一个可爱的笑脸。<br>
 <br>
我看着姚静，姚静眼睛红红的、眼圈黑黑的看着我。<br>
 <br>
我惊讶地问：“你一晚上没睡？”<br>
 <br>
姚静冷笑：“你别做梦了，我睡不着，拿着你的练习册练字呢。”<br>
 <br>
话还没说完就掩着嘴打了个哈欠。<br>
 <br>
我看着姚静，原本已经结冰的心脏突然融化得开始滴水。<br>
 <br>
都说彻底爱上一个人需要一个决定性瞬间，那一刻，我心里所有的鲜花怒放，操我爱上她了。<br>
 <br>
学校大门口，我屁颠屁颠地跟在姚静后面。<br>
 <br>
我说：“姚静我错了，我以后一定好好学习，就算让我弄懂马克思和三角函数都不在话下。”<br>
 <br>
姚静推着自行车往外走，忍住笑。<br>
 <br>
我一把握住车把：“我送你吧。”<br>
 <br>
姚静有些犹豫：“让我妈看见了不好。”<br>
 <br>
我坚持：“没事，在你妈看到之前，我会消失的。”<br>
 <br>
晚上，我骑着自行车，载着我心爱的姑娘，飞驰在夜空中。<br>
 <br>
我们有一搭没一搭地说了很多没有意义的话，但我觉得如此幸福。<br>
 <br>
从那个晚上开始，我和姚静的关系有了突破性地进展。<br>
 <br>
我们一起上自习，一起做作业。<br>
 <br>
晚上就偷偷去操场上，说悄悄话。<br>
 <br>
有一天，姚静告诉我，有个胖子晚上尾随她。<br>
 <br>
我气坏了，禽兽啊，竟敢跟贫道抢师太。<br>
 <br>
第二天，我在姚静的教室门外蹲点，瞧见了那个胖子。<br>
 <br>
胖子胖得跟熊一样，我目测良久，终于确认我一个人肯定打不过他。<br>
 <br>
但是不怕，我有哥们儿，我有宿舍里的兄弟。<br>
 <br>
欧阳大志一听，表示甘愿赴汤蹈火，万死莫辞。<br>
 <br>
据线报，那胖子正在篮球场打篮球。<br>
 <br>
于是，我兴冲冲地领着人，起义军似的冲向篮球场，讨伐欺负姚静的死胖子。<br>
 <br>
当时的气势特别震撼，连我们头顶上的乌云都带着噼里啪啦的闪电。<br>
 <br>
篮球场周围有一圈铁栅栏，上面是尖的，每一根都像是起义军使用的长矛。<br>
 <br>
欧阳大志这次特别仗义，他指着操场里正在运球的胖子，转头问我：“是不是那头猪？”<br>
 <br>
我点点头。<br>
 <br>
欧阳大志冷笑一声：“他不要命了吗？敢跟我兄弟抢女朋友？”<br>
 <br>
然后他一手撑着铁栅栏作势要翻过去，姿势相当帅气。<br>
 <br>
不知道是铁栅栏太高，还是欧阳大志裆太肥，只听一声惨叫——<br>
 <br>
当他两腿叉开骑在长矛一样的铁栅栏上的时候，我身后的兄弟们都惊呆了……<br>
 <br>
欧阳大志捂着裆瘫软在地上，面如金纸。<br>
 <br>
胖子投篮命中，转过头来愕然地看着我们，看着躺在地上的欧阳大志，一脸懵懂。<br>
 <br>
我们慌了神，七手八脚地把欧阳大志送到学校的卫生室，医生说：“睾丸淤血。”<br>
 <br>
于是，我那个月的生活费全部砸在他的淤血上，欧阳大志在床上躺了三天，下床上厕所都得我扶着。<br>
 <br>
什么叫出师不利，什么叫士气大减？那一天，我学到了军事理论的第一课。<br>
 <br>
一鼓作气，再而衰，三而竭。<br>
 <br>
可是我们第一鼓就竭了……<br>
 <br>
后来，虽然没有欧阳大志，但是架还是打了。<br>
 <br>
我无法容忍一个胖子晚上尾随我都舍不得碰的女孩。<br>
 <br>
我们在操场上打成一团，几乎分不出敌友，我到处去找那个该死的胖子。<br>
 <br>
直到教导处主任领着一众老师冲过来，我也没找到他。<br>
 <br>
级部主任绝望地看着我：“你挺能耐啊你。”<br>
 <br>
我低头不语。<br>
 <br>
我是主犯，学校说我教唆打群架，记大过处分。<br>
 <br>
我爸被叫过来跟校团委吃了两次饭，我写了六份检查，罚站一个礼拜。<br>
 <br>
我在办公室罚站，姚静偷偷给我送可乐。她看着我，泪眼盈盈的，然后偷偷地塞给我一条手机链，上面有两个字：勇气。<br>
 <br>
我的心都要融化了，觉得自己特别悲壮，妈的为了姚静去死我也愿意。<br>
 <br>
我们始终没有表白，但这不妨碍我们的关系越来越近。<br>
 <br>
周末，趁她父母不在，我就去她家，两个人手牵着手去菜市场买菜，回来做饭，说一些幼稚可笑的话。<br>
 <br>
然后一起趴在床上，纯洁地复习功课，做三角函数，讲英语语法。<br>
 <br>
我至今都不能相信，我曾经如此纯洁。<br>
 <br>
美好的日子虽然短暂，但在我的记忆里，这段时光被无限拉长，似乎永无停顿。<br>
 <br>
直到那个周末，我和姚静手牵着手去菜市场买菜，当面遭遇了正在和猪肉小贩讨价还价的级部主任。<br>
 <br>
级部主任看着已经俨然小夫妻的我们，气得歇斯底里，当天就通知了双方家长。<br>
 <br>
我被家人批斗，姚静被父母勒令和我分开。<br>
 <br>
事情闹得沸沸扬扬。<br>
 <br>
我们两个人一商量，要不就先分开吧，好好考试，将来一起考同一所大学，上了大学我们就可以自由自在地在一起了，说亲嘴就亲嘴，谁也管不了我们。<br>
 <br>
高二分班之后，在级部主任的干预下，我和姚静两个人被分到了两个班，虽然只隔着一层楼，但我仍旧感觉是异地恋。<br>
 <br>
功课越来越多，我们见面的次数越来越少。<br>
 <br>
每次在操场上诉说思念，都像是在偷情。<br>
 <br>
姚静的妈妈辞了工作，专心照顾姚静，我们更失去了在她家里独处的机会。<br>
 <br>
高三每天都有做不完的卷子，我被数理化搞得焦头烂额。<br>
 <br>
姚静每天除了做功课，还要找老师补习物理。<br>
 <br>
我也怕耽误她学习，不敢打扰她，每次，我们就在去餐厅吃饭的路上，匆匆打一个照面，我觉得她一天比一天瘦，很心疼。<br>
 <br>
高考前一天晚上，我想早一点回宿舍。<br>
 <br>
我刚走出教室，就看到姚静和肖轩奇并肩走在我前面，肖轩奇书包的带子反了，姚静很自然地替他翻过来。<br>
 <br>
这个动作深深地刺激了年少的我。<br>
 <br>
我愣在原地，觉得整个世界都对不起我，我一定是捉奸在床了。<br>
 <br>
原来姚静不跟我在一起的日子里，和肖轩奇已经好上了！<br>
 <br>
一夜无眠。<br>
 <br>
第二天，不出意料，本来我理科就不好，再加上前一晚上的刺激，我考砸了。<br>
 <br>
我拒绝知道姚静的任何消息，删掉她所有的联系方式，不再和她说话。<br>
 <br>
我没有大学可以上。<br>
 <br>
整个暑假，我都在家里无所事事。<br>
 <br>
我爸妈生怕我在家憋出什么毛病，给我报了驾校。<br>
 <br>
我每天早早起床，去驾校开车，试图忘掉没到来的前途和注定要失去的姚静。<br>
 <br>
我拿到驾照那天，我爸让我收拾东西。<br>
 <br>
我愣住。<br>
 <br>
我爸一路开着车，把我送到了学校，只说了一句话：“复读手续我都办好了。”<br>
 <br>
我知道木已成舟，大学还是要上，不然我在哪里长大呢？<br>
 <br>
高三二十七班，全是由复读生组成，班主任是风趣幽默的谭哥。<br>
 <br>
我一进教室，就看见了姚静，她抬头看着我，给了我一个微笑。<br>
 <br>
我胸口一疼，站在门口，不知道自己是什么表情。<br>
 <br>
这下我们俩都成了因为早恋考不上大学的反例了。<br>
 <br>
谭哥知道我和姚静的轰动校园的恋情，在我入学第一天，就找到我和姚静。<br>
 <br>
在谭哥的办公室里，谭哥说的很诚恳：“你们复读了，已经比别的同学晚了一年。我也是从你们那时候过来的，早恋不丢人，考不上大学可就丢人了。我希望你们两个收敛自己的感情，多为对方想想。上了大学，你们随便爱，没人管。”<br>
 <br>
我和姚静对望一眼，心里莫名其妙地难过。<br>
 <br>
谭哥说完，站起来：“给你们一个小时，说说话吧。”<br>
 <br>
谭哥走出去。<br>
 <br>
我和姚静对望，谁都不知道说什么。<br>
 <br>
我耿耿于怀：“肖轩奇考得好吗？”<br>
 <br>
姚静回答我：“他去了北京师范。”<br>
 <br>
我一方面为他们没有考到同一所大学而暗爽，另一方面又心疼姚静也像我一样，要被耽误一年。<br>
 <br>
我试图故作轻松：“这一年我们都好好学习，就不要打扰对方了。”<br>
 <br>
姚静点点头：“怎么样算不打扰？”<br>
 <br>
我说：“我不知道。尽量少说话吧。”<br>
 <br>
姚静低下头，我装作没看到她眼里有眼泪滴下来。<br>
 <br>
高四这一年，谭哥把我和姚静安排在相隔最远的两个座位，南极和北极。上课下课，我从来都是控制住自己，不要看姚静在干什么，不要听姚静在说什么。<br>
 <br>
形同陌路。<br>
 <br>
比高三那一年更夸张，甚至故意避免有眼神接触。<br>
 <br>
我努力地学习我极为讨厌的数理化，把所有的力比多和荷尔蒙都发泄在试卷里。<br>
 <br>
晚上，我总是梦见姚静，梦见姚静走在队列里，扭来扭去，屁股好看，对着我笑。我总是梦见我踩着姚静的卫生巾，像是踩在云端。<br>
 <br>
醒来的时候却更加难受。<br>
 <br>
语文课本上读到鲁迅的句子“人生最痛苦的是梦醒了无路可走。”<br>
 <br>
我那时候觉得人生最痛苦的事情，就是我明明喜欢死了姚静，却要装作对她视而不见。<br>
 <br>
成长一定要这么变态吗？<br>
 <br>
年少的我，努力压抑着自己的感情，学会了在爱的人面前表演怎么不爱，学会了跟别的女生嘻嘻哈哈，残忍地想象着姚静吃醋又没有办法的表情。<br>
 <br>
黑板上距离高考的时间在倒计时，我们都知道，这已经是平白得来的机会，我们都不能再失败了。<br>
 <br>
整整一年，我没有跟姚静说过一句话，所有的思念我都写进了日记里，不然你们以为我今天怎么可能成为作家。<br>
 <br>
在别人眼里，我和姚静就是陌生人，我为自己的演技感到残忍的骄傲。<br>
 <br>
高考那一天，我和姚静坐大巴去考场。<br>
 <br>
进去之前，我不知道哪来的勇气，冲过去，狠狠地抱她，在她耳边说：“好好考。”<br>
 <br>
姚静回答：“你也是。”<br>
 <br>
高考最后一天，最后一门考完，回去的大巴车上，谭哥让我给大家唱一首歌，同学们起哄。<br>
 <br>
我看了一眼姚静，唱了一首刚学会的新歌，时至今日我仍旧记得那首歌的歌词，其中有两句就是我特别想说给姚静听的——<br>
 <br>
“要你记得，又怕你记得，相爱会不会让你因此快乐。”<br>
 <br>
我唱得很难听，同学们都听不下去，只有姚静哭了。<br>
 <br>
高考成绩下来，我们回去填志愿，我和姚静考得都算不错。<br>
 <br>
姚静大方地坐到我身边，问我：“宋小君，你报哪个学校？”<br>
 <br>
我笑得很调皮：“要你管？反正我想离你越远越好。”<br>
 <br>
姚静看着我，眼泪在眼眶里打转。<br>
 <br>
我心疼得直不起腰，但脸上还是拼命堆着笑。<br>
 <br>
离开学校的时候，下着雨。<br>
 <br>
姚静推着自行车走在我前面，我突然对着姚静的背影大叫：“姚静！”<br>
 <br>
姚静回过头，在阳光里看着我。<br>
 <br>
我喊：“姚静，高中四年，我只喜欢过你一个人，我不后悔。”<br>
 <br>
说完，我大步跑向了相反的方向，不敢回头看姚静的反应，我从来没有那么怂。<br>
 <br>
我和姚静去了不同的大学，隔着很远，偶尔发短信说说近况，彼此都很收敛。<br>
 <br>
那时候，校内网已经更名为人人网，我把姚静从特别好友的位置取下来，准备开始新的生活。<br>
 <br>
毕业之后，我们联系更少，期间只是偶尔听到她的消息。<br>
 <br>
她考了公务员，就在我们上高中的城市工作。<br>
 <br>
生活平和安静。<br>
 <br>
再见到姚静，已经是十年之后谭哥召集的同学聚会了。<br>
 <br>
谭哥特意给我留了姚静身边的座位。<br>
 <br>
我和姚静喝酒，都喝多了。<br>
 <br>
姚静醉眼迷离，她凑在我耳边说：“如果我们当时考同一所大学，会不会幸福地在一起？”<br>
 <br>
我喝了一口酒，哈哈大笑：“废话，当然会了。”<br>
 <br>
心里却已经泪如雨下。<br>
 <br>
上厕所撒尿，谭哥也在，我们并排着打击小便池的卫生球。<br>
 <br>
谭哥侧过脸来看我，告诉我：“姚静高三考得比高四好，她是为你了复读了一年。她求过我，让我不要告诉你。现在你们都过得很好，我也可以说了。”<br>
 <br>
我盯着小便池里的卫生球，难过得只能笑出声来。<br>
 <br>
我再一次和姚静走在校园里，姚静跟我说：“你成了作家了，看来以前说的话不是在吹牛。”<br>
 <br>
我笑了：“有一天我会把我们的故事写出来鞭尸的。”<br>
 <br>
姚静微笑：“写出来一定要发给我看。”<br>
 <br>
我说：“一定。”<br>
 <br>
操场还是原来的样子。<br>
 <br>
如果我闭上眼，好像就能回到中学时代，我和姚静走在夜色里，我故意碰她肩膀的少年时光。<br>
 <br>
临别之际，姚静跟我说：“我一直都不敢在人人网上放我的婚纱照，就是怕你看见。”<br>
 <br>
我笑着对她说：“我其实比谁都想看到你穿婚纱的样子。新婚快乐。”<br>
 <br>
姚静笑着看我，一如十八岁那年，我第一次见到她。<br>
 <br>
每个人都有过初恋，爱得热烈，爱得不计后果，爱得轰轰烈烈。<br>
 <br>
每个人都说过永远，说的人和听的人都一样坚信。<br>
 <br>
每个人都许过勇敢的诺言，有多美丽就有多脆弱，无数次被戳穿，又无数次被相信。<br>
 <br>
每个人都有过莫名其妙的倔强，伤害过自己，也伤害过深爱的人。<br>
 <br>
但不就是这些组成了美好的青春和短命的初恋吗？<br>
 <br>
青春教会我们少留遗憾。<br>
 <br>
初恋教会我们怎么去爱。<br>
 <br>
长大了，变老了，缅怀青春的话，不敢多说，只愿我们永远像初恋一样，最掏心，最开心。<br>
 <br>
谢谢你，我初恋里美好单纯的姑娘，就让十八岁的我们，留在那里，继续相爱。</p>
<blockquote>
<p>Author 宋小君</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成熟的姑娘，更懂得示弱]]></title>
        <id>https://rainy.org.cn/1Uwmrg8IE/</id>
        <link href="https://rainy.org.cn/1Uwmrg8IE/">
        </link>
        <updated>2023-04-16T11:39:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我的女朋友当中，有些虽然比我年纪小，却秉承着尊老爱幼的优良传统对我照顾有加，比如C这个85后。<br>
 <br>
每次约我吃饭，她总是特别贴心地选在距离我家或者报社比较近的餐馆，没几次就记住我的口味和爱吃的菜，所以，和她吃饭是件开心事，她开车过来接我，快到的时候，便打电话：“筱懿姐，我还有十分钟就到了，你可以打扮好准备下楼啦。”<br>
 <br>
于是，我便拿着包从容地等电梯，时间恰如她的预料，十分钟，我迈出电梯就能看见她的车妥妥停在门前，我心里就像她的微笑一样温暖。<br>
 <br>
日子久了，我总觉得自己这个姐姐应该多照顾她，也去她办公室接过几次。<br>
 <br>
成熟的姑娘，更懂得示弱<br>
 <br>
看得出来，工作中，她是当仁不让的排头兵，CHECKLIST表格做得事无巨细，遇上客户招待会之类大型公关活动，她会把负责引领上厕所的人都分工到位。她好像百事通，部门里大大小小的工作都捻熟于心；她又像114或者问讯台，似乎没有她不知道不了解的；她还像神仙妹妹，几乎没有事情她完不成或者做不到。<br>
 <br>
她理所当然成了同事的精神领袖和领导的左膀右臂，不过，更加理所当然地，她承担了这个部门绝大多数工作，所有人都觉得让一个劳模多做点是人尽其用。而她，几乎从来不喊累，即便超负荷，也会咬牙先应承，再加班加点完成，所以，她更加被倚重，绝少有人知道她也会心慌失眠茫然无措，更绝少有人顾惜体谅她比别人多一倍的工作量。<br>
 <br>
我见过她男朋友，在她的懂事映衬下，他像个长不大的男孩子。<br>
 <br>
两个人出门，检查钱包钥匙的一定是她；刮风下雨，担心门窗没关的也是她；亲友交际人情往来里唱主角的是她；甚至车胎爆了，她也比他早半拍开车门下车。<br>
 <br>
在她无微不至的体贴中，他是个存在感微弱的男人。<br>
 <br>
可是，这样稀薄的男人却离开了她，虽然他被她照顾得那么好，虽然她那么成熟善良懂事，他还是跟公司的前台在一起了——前台喜欢自拍，照片里永远45度仰角、锥子脸、美瞳假睫毛，据说特别嗲，柔弱到连矿泉水瓶都要交给她的前男友开，然后说一句“离开你我可怎么办呀”。<br>
 <br>
我猜想，这个男孩可能没有纠结多久，就选择了那个离开他不知怎么办的女孩，放弃了眼前永远知道方向的茁壮顽强的好姑娘。<br>
 <br>
这回，我头一次看见好姑娘C哭了，我心疼得发酸，想到《海的女儿》里那个从来不叫苦不喊疼死心塌地爱着王子傻得让人切齿的小人鱼。<br>
 <br>
我从来没有把安徒生的故事作为童话看，他超越其他童话作家的伟大之处在于，这些貌似虚构的故事用柔和的方式揭露了世界上很多尖锐的真相，他没有特别为孩子打造一个光明的结局，而是给出貌似明亮却意味深长的结尾，比如《丑小鸭》、《卖火柴的小女孩》，尤其这部《海的女儿》。<br>
 <br>
小人鱼具备一切好姑娘的品质，美丽痴情，善良懂事，放弃了显赫的家庭、动人的声音和长发，每天忍耐走在刀尖上的疼痛与灼烧，只为陪伴在王子身边。可是最后，王子却娶了邻国的公主，小人鱼放弃回到大海的最后机会，化作泡沫无声无息地消逝——果然是好女孩上天堂。<br>
 <br>
少女时代我特别气愤王子的愚钝，后来，却觉得实在怪不上王子——他一直蒙在鼓里什么真相都不知道啊：他不知道在风雨交加的夜晚是小人鱼把他托出阴冷的海面，放在阳光的海滩；他不知道她每天为他跳舞都要忍受火烧般的痛苦，她只在半夜偷偷溜出去把脚泡在冰冷的海水里；他不知道她是海的国王的女儿，比邻国公主更显赫，以为她只是个无依无靠的孤女… …<br>
 <br>
信息这么不对称，王子当然心安理得地娶了别人。<br>
 <br>
如此弱小的小人鱼却从不示弱，她默默承担着原本无需她担负的痛苦，就像在我面前流泪的C，哭给我看有什么用？应该在那个人面前哭啊。<br>
 <br>
只是，成熟善良懂事的好姑娘从来不啜泣和示弱，她们被灌输了太多自立自强的概念，常常忘记自己也不过是茫茫世界中再普通不过的小女子，搞不定、担不起、付不出的事情太多，她们把硬撑理解成坚强，硬撑着微笑、硬撑着努力、硬撑着阳光，她们几乎从不把自己的无助、弱小、担心、恐惧告诉别人，尤其那些实际上更强大的人。<br>
 <br>
于是，坚强的好姑娘就像“暖男”一样总是被发“好人牌”，经常成为备胎，总在危难时才被人想起，排排坐吃果果的时候她们几乎是没有份的，大家总是问心无愧地想：那样的好人和强人，什么事情自己解决不了？<br>
 <br>
谁会想到，她们把头高高昂起来，只是不希望眼泪往下掉。<br>
 <br>
可是，坚强的好姑娘，意味着什么？<br>
 <br>
意味着你将付出更多的努力，得到更少的关爱，因为所有人都认为你不需要，时间久了，你也觉得自己不再需要，人性的不公是，原来你不需要我的照顾，那我照顾别人好了，多余的精力和爱心总要找个地方安放，不放你这儿，就放别人那儿吧。<br>
 <br>
谁让你这么倔强刚毅呢，谁让你这么不示弱呢？<br>
 <br>
按照这个逻辑，你可以接受一切坏结果，和所有不可能的任务。<br>
 <br>
强大是一种后天的本领，示弱却是先天的本能，千万不要练就一身本领，却忘记上天赐予的本能。<br>
 <br>
恰到好处的示弱，会卸掉那些本不该你承担的负重，得到你应该得到的关爱，腾出更多时间，从忙碌中抽身，从沉重中减负，你要相信，更强大的人一定比你办法更多，就好像《海的女儿》中的王子，假如他知道真相，结局可能不需要一个好姑娘变成泡沫。<br>
 <br>
过分坚强，过分成熟善良懂事，就好像过分的柔弱一样，也是一种毛病。<br>
 <br>
越往后，你会愈加发现，成熟的姑娘更懂得示弱，就像成熟的稻谷都懂得弯腰。<br>
 <br>
C的新男朋友对她很好，只是，她现在再也不急着开车门跳下车去换车胎了。</p>
<p>文/苍耳</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不要问]]></title>
        <id>https://rainy.org.cn/kYd0adPXv/</id>
        <link href="https://rainy.org.cn/kYd0adPXv/">
        </link>
        <updated>2023-04-16T11:38:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>如果说，这些年来喜欢过的为数不多的几个人给了我什么教训，那一定是刻骨铭心的三个字：</p>
<p>不要问。</p>
<p>亲爱的，因为你要接受，大多数人的爱，就是不坚定的、就是有瑕疵的，就是从他们，紧锣密鼓过好人生的缝隙里，流露出些微情不自禁的迹象。</p>
<p>所以，“喜欢，但没有喜欢到那个份上”，明明才是我们大多数人会遇到的感情。</p>
<p>我是真的经历过。年纪小的时候，遇到过一个温暖、包容的人，给了那时候我觉得近乎满分的爱，但在一起一</p>
<p>小段时间后，他说，他决定去南京，所在专业最好的大学联培。</p>
<p>……那意味着异地几乎五年，让关系危如累卵。</p>
<p>我问他是什么时候开始申请的，他说，认识你之后的几天。我沮丧又惊讶，不敢相信看起来全心全意的他，在遇到我过后，还是悄悄做了这样的决定。</p>
<p>可是怎么讲，这一切，不能用互联网上“还是因为他不够喜欢你”去解释。把你放到那个位置你就会懂的，他没有其他办法，他需要科研成果，他需要毕业。</p>
<p>上网这么多年来，我已经对“还是因为他不够喜欢你”这句话ptsd，的确，如果他够喜欢你，他会像电影里一样，跟着你远走他乡，为了你放弃事业、背叛父母，他什么都不要，人生都不要了，就只要你。</p>
<p>可是这只会just in the movies，那里的人活在荧幕的真空。</p>
<p>年纪小的时候，我信誓旦旦地写，“不到100分的喜欢就没有一丁点意思”——可是那个时候，我顺风顺水得不能更甚，日子最大烦恼不过「某天喝了奶茶导致失眠」一类，我只想被爱意的蜜糖淹没，我骄傲得搞不懂，为什么生活没我顺利的暧昧对象总是说，我从来没有为他付出过。</p>
<p>亲爱的，有人的生活里，确实无法容纳100%的爱，因为他们还有很多事情要去做。</p>
<p>长大后才懂的，自己去负担房租、房贷后才懂的，经历了同辈压力才懂的，心酸地从那个最高峰一步一步走下来，才懂的。</p>
<p>或者，尽管这些都没有，尽管对方没有别的思虑、别的苦衷，但喜欢你的浓度确实就只有一些些，甚至只有一点点，于是，仅仅靠近你一段时间，来表达真挚但着实轻微的情意，都是再正常不过的事情。</p>
<p>不是“有一点喜欢”就要在一起，甚至也不是“非常喜欢”就要在一起。</p>
<p>“在一起”，真的不是喜欢的终极答案。</p>
<p>26岁过后，我开始纠正自己「凡事都要打破砂锅问到底求一个答案」的癖好，我也已经不想再去研究，某个人爱我是爱到30分，还是50分，或者70分。</p>
<p>这些不重要。两个人顺利、情投意合地在一起，或者种种错位导致最终错过，都不过是缘起缘落。<br>
花开花也会谢，天晴天也会雨。</p>
<p>爱意就像万物，璀璨过后也会在静默中枯萎，往后或许会有新生，散发崭新的枝叶，或许完全没有，掉入泥土里就是终章。</p>
<p>但没关系的。</p>
<p>这么些年来，我是真的被欣赏也被放下过，迷恋过也放下过别人，才发现，人生又不是只有情情爱爱的，我们也不靠虚无缥缈的浪漫活着，喜欢这种情绪，真心这种东西，不是不存在，是有时候，它要让位于其他东西。<br>
朋友前段时间分手了。他说，有一个深夜翻他们俩的聊天记录，边翻边心碎，可是怎么都舍不得删。<br>
他说，“在一起一场，一起住的房子退租了，一起做的规划作废了，互送的礼物也归还了，最后也只有这些聊天记录了。”</p>
<p>我说，你翻最开始的聊天记录，还会想得起那种雀跃的心情吗，那种觉得自己发现了真爱，那种愿意放下所有身段去靠近、去爱到那个人的心情，全世界只有这个人千金不换的心情。</p>
<p>他说，想得起，还记得。</p>
<p>我说，那就值得。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不多问]]></title>
        <id>https://rainy.org.cn/k9TKJb9Iv/</id>
        <link href="https://rainy.org.cn/k9TKJb9Iv/">
        </link>
        <updated>2023-04-16T11:37:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>以前，有位同事，交了个漂亮的女朋友。但是他才带女朋友在公司出现过两次，就听到风言风语，说那漂亮女人是“小姐”。<br>
 <br>
同事终于听说了，而且查出是谁放的话。冲到那人面前，厉声问：“你凭什么这么说？”那人先不答，隔了一会儿，淡淡地说了四个字：“我睡过她。”同事怔住了，接着一拳过去，转身就走，回到自己桌子收拾东西，当天就辞职了。<br>
 <br>
他去了另一个公司，而且不久就结了婚，法院公证，没请几个人，娶的还是那个女朋友。事隔几年，有一天，几位老友在他家聚会，有人不知怎的说漏了嘴，讲到他以前“给过某混蛋一拳”。“什么？他还会打人？”那同事的太太吓了一跳，问丈夫：“你打了谁？原来你是因为打人才离开那家公司的啊！”同事居然很冷静，双手一挥：“不谈过去！”<br>
 <br>
想起另一位老朋友，以风流闻名。<br>
 <br>
有一天大家聚餐，他抢着付账，掏西装口袋，掉了一张跟女人亲昵的照片。“天哪！”大家都叫起来，”你可得小心呀！这个要是带回家，被你老婆看到了，那你就完了。<br>
 <br>
“他的脸一红，又一白，慢慢把照片放回口袋，又脱下西装看了看，喃喃地说：“大概已经被看到了。”“为什么？”“因为我太太昨天帮我换了这套西装，原来那件拿去洗了。口袋里的东西是她换过来的，照片本来放在旧西装里。”<br>
 <br>
大家都吓了一跳：“她没修理你？”看他摇摇头。大家又松了口气：“八成赶时间，她没看到，算你走狗屎运。”他却摇摇头，笑道：“八成看到了，装没看到。”<br>
 <br>
读法国作家安德烈·莫洛亚的短篇小说《凯蒂》。一位深爱妻子、为她一天工作14个小时、一次买30件衣服的丈夫，陪着美貌的太太游完巴黎，回美国。在邮轮上，他们遇见那妻子的老情人，三个人一起赌博、聊天、喝酒。<br>
 <br>
水性杨花的“女人”知道丈夫不懂法文，居然用法文跟老情人调情。”多笨的丈夫！“我把故事讲给朋友听。<br>
 <br>
朋友一笑：“她丈夫说不定听得懂，装不懂。”“何必呢？”我说。“看不惯，就分手。既然不想分手，就别问，装不知道就算了。”<br>
 <br>
夫妻的结合，起先需要爱情，其次需要理智，再接下来，则需要一种对人生的智慧。看起来愈不配的夫妻，他们相处的境界一定愈高，如同怎么看都不配的花样，只有在高妙的艺术家手上，才能和谐地成为一体。<br>
 <br>
爱，何必问许多？<br>
 <br>
问得太多，只怕就不爱了。<br>
 <br>
成熟的人不问过去；聪明的人不问现在；豁达的人不问未来。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[笨蛋，我喜欢你啊！]]></title>
        <id>https://rainy.org.cn/TZWA2X7Xr/</id>
        <link href="https://rainy.org.cn/TZWA2X7Xr/">
        </link>
        <updated>2023-04-16T11:37:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1、</p>
<p>少伯是我几年前认识的一个朋友，那个时候我们在一家招聘网站工作，他话很少，当时我们部门正负责一个职场微博项目，我们交情不算太深，多数的互动还是在微博上，他负责公司的官博维护，文采很好，记得有一次我们整个部门策划了一个情人节微博活动，我想极力撮合他跟公司的客服小敏在一起，因为那时候，那个叫小敏的姑娘也没有反感。</p>
<p>时隔多年后，我跟少伯成了很好的朋友，有一次一起吃饭，突然聊起当年的一些事，才发现了一个很有趣的秘密，那时候我们都已经离开那家招聘网站很久很久了。</p>
<p>我说，小敏结婚了。</p>
<p>他说，嗯。</p>
<p>我说，你不想说点什么？</p>
<p>他说，你知道她喜欢吃什么，喜欢听什么歌，喜欢看什么书，就连她新换的发夹你都知道那是她最喜欢的颜色。那不过是执念太深，等你放下执念你才知道，你喜欢的只是当年那个没有在一起的姑娘，你不死心，你换一个时间换一个地点，不过就是想圆圆当年那个梦而已。嗯，前女友也叫小敏。</p>
<p>我说，原来还有这么一茬牵牛花呢。</p>
<p>认识小敏纯属意外，那时候少伯经常去图书馆借书，跟你们所经历的学生时代类似，有些书的页数被人撕掉了，少伯拿到书的时候，那页被人撕掉的故事居然有一张娟秀的字迹，誊抄的特别仔细。那时候少伯觉得，好可爱好有爱心的女生。于是在那一页少伯又添加了一页进去，他以为的故事。于是他们用这一种方式开始聊天讨论。</p>
<p>有一天女生说，我们见面吧？</p>
<p>他们恋爱了，可惜那是一个谈爱尚早的年纪，小敏的妈妈还是发现了他们的情书，于是小敏妈妈来到学校找到了少伯，少伯就那么仓皇的跟未来的丈母娘来了一场对话，现在回想那一天，少伯说，26度的办公室里，我大汗淋漓，从来没有那么紧张过。</p>
<p>分手的那年夏天，天有点热，少伯想找一个地方凉快一下，他往前走了几步，就听见“两块，两块，全场两块”，他进去买了一个竹蜻蜓，多年后，他来我的包子店，我拿着竹蜻蜓给他摊煎饼的时候，他说，这个东西我以前也有一个。</p>
<p>当然，当年还有一张小纸条，纸条上写着他写给小敏的一首小儿歌：</p>
<p>竹蜻蜓，往南飞</p>
<p>马兰开花特别美</p>
<p>竹蜻蜓，往北飞</p>
<p>一路天黑头不回</p>
<p>少伯不知道该怎么办，于是他把竹蜻蜓和小纸条夹在了他们当初认识的那一本书里，然后走了，那一年，他们一个往南走，一个往北走，再也没有联系过。</p>
<p>你有足够的时间去等一个肉夹馍，你有足够的时间听完一首歌，你有足够的时间剝完一只小龙虾，但是你没有足够的时间去爱一个人，你转身的时候，心里有一个声音再骂你：笨蛋，喜欢就去追啊！</p>
<p>可惜，你知道，见天见地见众生最想看见你，放下天地放下筷子放不下你，一壶小酒一对鸡翅两个烤馍，你在我对面月亮在天上真好，此情烤成串只是当时忘放孜然。</p>
<p>2、</p>
<p>大概有些喜欢，就是单纯的喜欢，你没敢想过跟她在一起，就是单纯的想满足她所有的关于美好的幻想，因为你舍不得看到她的失落，或者说，你遇见了一个想要照顾一生的姑娘偏偏在最错的时间里。</p>
<p>后来，我才知道，在那家招聘网站工作的时候，在小敏座位后面有一个姑娘偷偷喜欢着少伯，那时候，他们经常一起值班经常在微博上互动。该是日久生情吧，可是少伯不敢爱，他知道他自己的经济状态，那时候，朋友出事，他替朋友刷了信用卡5万，每个月还完信用卡他只剩下300来块钱，还要吃饭还要坐公交车上班还要打电话，电话那个时候是万万不能停机的，银行会每个月固定的电话问候，公交车费每个月50，电话费至少充10块别停机，拿什么谈恋爱？他不敢想约会一次，接下来该怎么生活。</p>
<p>那段时间他经常以各种理由拒绝跟那个姑娘的约会，周末大概就是靠睡觉来解决温饱问题。那一段感情一直地下萌芽，直到少伯离职，他们成了朋友。</p>
<p>听完少伯云淡风轻的讲我离职之后他的故事，我知道，他已经默默的扛过了所有黑暗，只是可惜了一场爱情。我信白天黑夜交替出现，我信火锅吃完还有米线，我信王子骑白马到身边，我信来碗牛肉少放拉面，我信一切对于少伯来说，才刚刚开始。</p>
<p>姑娘曾经问，为什么我们不能在一起？</p>
<p>少伯说，对不起。其实少伯心里清楚，是怕辜负了姑娘的喜欢，那时候他不敢爱，不敢让自己喜欢的姑娘陪自己受苦。姑娘走时，少伯好像听见心里有一个声音再说：笨蛋，喜欢就去追啊！</p>
<p>3、</p>
<p>我离开那家招聘网站以后，开了一家广告公司。少伯撑过了最难的那段日子，也离开了。再后来，我给他打电话，问他时间上宽裕吗？帮我处理一个客户的事。他说，我在跟老丈人喝酒呢。</p>
<p>他恋爱了，真的，那种奔着结婚去的那种，真替他开心。我们一起约爬山，我第一次见那个姑娘，在浮山山顶上，风吹起的时候，姑娘挽着少伯的胳膊，那画面我以前见过，红酥手黄藤酒，满山桃花开十里春风。</p>
<p>接到他婚讯后，我们一起吃饭，我问，啥时候的事，说说你俩怎么认识的？</p>
<p>少伯说，离开招聘网站后，去了朋友的公司，搞科技媒体的。那时候，一个朋友说给介绍一个女朋友，就给了一个QQ，我当时没在意。后来某天，自己一个人吃早餐的时候，小米稀饭和鸡蛋多煮了一点，端上桌的时候，突然觉得，对面应该坐一个人。于是，我找出来那个QQ就加了，没想到通过了。</p>
<p>少伯的女朋友说，第一次约会可奇葩呢，就在家乐福超市，点了一碗面。他问我，如果往后我只能请你吃得起面，你还愿不愿意跟我在一起？其实那个时候吧，我们在网上已经聊了很久，有时候到深夜两三点，大概那个时候已经把全部三观交给对方验证了。</p>
<p>少伯说，她当时就说，如果这样的话，我可以吃的更少。她找服务员去要了一个小碗，夹出来一些，她说，你看，这些就可以养活我。她把大碗推给我，说，吃吧，晚上你不是还要回去写方案吗？我说不写了，我想跟你多呆一会儿。那该是我这一辈子吃的最好吃的一碗面了，我记得上一次吃是我离开老家去上学，我妈给我做的一碗葱油面。然后，我给我妈打电话说，妈，我遇见了一个好姑娘，我想娶她。</p>
<p>后来，少伯他们回老家办酒席，开车过一个路口的时候，突然一个急刹车，把他们从车上惊醒，问，怎么了。司机说，前面突然冒出来一个小孩。少伯下车，看到小孩被吓哭了，原来小孩在捡一个竹蜻蜓，少伯说，不怕，不怕，不哭了，不哭了，叔叔给你糖吃。他从车上拿糖，才突然发现，小孩手里的竹蜻蜓像极了当年他买的那一只，那个款式只有那一年才有的。</p>
<p>他很想上前问问，小朋友，你妈妈叫什么？可是他上前，只说了一句，来，小朋友，吃糖。那个小孩接过糖，说，谢谢，叔叔。你看我玩的可好了，飞的可高了，因为我懂魔法咒语。</p>
<p>小孩双手一搓竹蜻蜓，然后向远处跑去，越来越远，但是小孩说的魔法咒语却越来越清晰：</p>
<p>竹蜻蜓，往南飞</p>
<p>马兰开花特别美</p>
<p>竹蜻蜓，往北飞</p>
<p>一路天黑头不回</p>
<p>4、</p>
<p>姑娘最后问过，为什么是我？</p>
<p>少伯说，笨蛋，我喜欢你啊。</p>
<p>那是2015年，夏天刚刚开始，我在胶州少伯的婚礼上听到的结局。</p>
<p>Author @柒个先生@阅读时间网</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被喜欢的人不必道歉]]></title>
        <id>https://rainy.org.cn/JkGnt0GU2/</id>
        <link href="https://rainy.org.cn/JkGnt0GU2/">
        </link>
        <updated>2023-04-16T11:37:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>之所以会想起她来，完全是无意间在咖啡店听到了布兰妮的Everytime。原本我已经有些忘了这首歌，如果没有记错，我第一次听到这首歌距离现在已经有十年的时间了，而十年前，她是非常喜欢听这首歌的。</p>
<p>我说不出她的名字来，也想过换个名字来代替，但是实在找不到合适的词，所以不如还是用“她”来指代吧。</p>
<p>想起她来，内心深处竟有些莫名的愧疚感。实际上我和她并不是情侣，也不是非常重要的朋友，但是更不可能是陌生人，所以我没办法给她归类，最后唯一找到的归属，就是同班同学吧。</p>
<p>十年前，她还是一个喜欢留短发的女生，中午会比大部分学生提早来一个小时左右。刚好我也是，不过我是来教室做作业，而她是来听歌。</p>
<p>当时我们隔着三排桌子的距离，我坐第二排，她坐第五排，当然不是因为身高而安排的座位，而是因为成绩。她已经被老师叫到办公室骂过很多次了，不做作业，乱做作业，漏做作业，考试不及格，听写不过关，等等，甚至老师口中的她已经属于自暴自弃的类型了。</p>
<p>而那个夏天的午后，教室里就只有我们两个人安安静静地坐在那里。她戴着耳机看着卡带附送的歌词本，突然走到我跟前，说：“能不能问你个事？”她就这样懒洋洋地看着我，等待我的回答。可以说，她当时是带着一种差等生对优等生的防备心理过来的，如果我说我不想帮忙，她应该会立马离开。</p>
<p>“嗯，你说。”</p>
<p>她从手里拿出那本歌词本，指着“wings”问我：“这是什么意思？”</p>
<p>“翅膀。”</p>
<p>“哦，原来这样，所以，‘I fall without my wings’的意思就是‘我没有翅膀所以掉下去了’吗？”</p>
<p>我勉强地点点头，按理说这样翻译其实有些生硬，不过确实也没有问题。</p>
<p>“没有翅膀就不要飞好了，那样就不会掉下去了。”</p>
<p>这是她当时的原话。</p>
<p>那个时候，她在我心中还是一个不学无术的女孩，按道理我并不会和她有太多交集，但或许是那一次无意间的帮忙，她开始喜欢在午后来问我一些问题。</p>
<p>“你觉得学习很有意思吗？”</p>
<p>“还好。”</p>
<p>“所以在好学生眼中，学习真的不是为了讨好老师和家长而装出来的？”</p>
<p>“不全是。”</p>
<p>“明明年龄差不多，为什么我在书本上就丝毫找不到开心的事情呢？”</p>
<p>她自然不会看教材，一学期下来，书本上一点儿笔迹也没有，跟刚发下来的新书一样，而被她翻烂的是左晴雯写的《烈火青春》。</p>
<p>“展令扬很帅啊！”</p>
<p>“但那种虚拟的根本不存在的人有什么好崇拜的？”</p>
<p>“所以这就是书呆子不懂的地方了吧。”</p>
<p>有时候她还会在午后和我说教，但依旧只有我们两个人。那时候因为夏休时间长，基本上大部分人都会午睡到两点半才从家里出发，三点上课铃敲响才有人慢悠悠地走进来。而我和她，基本上一点半就会坐在教室里，整整一个半小时的时间，她都在听音乐、看小说。</p>
<p>“你完全可以在家里躺在床上享受，干吗那么早到教室来？”</p>
<p>“那你呢？你不也是吗，为什么非要到教室来做作业，明明可以带回家写啊！”</p>
<p>“这……”</p>
<p>“所以自己都找不到原因的事情就不要问别人了。”</p>
<p>到底我们还是没有成为朋友，至少在我单方面看来不可行。我们价值观和人生观完全不同，我根本不能认可她的做法，也时常教育她应该把注意力放到课本上来，但是她却完全充耳不闻，说：“你这种好学生的架子能不能放低一些？根本不是所有人都觉得你的人生是正确的啊，至少我就是不认可的人之一。”</p>
<p>唯一觉得她好的地方是，她问单词的时候。可能她迫切地想学某首歌，所以一定要把歌词弄清楚，不然没有办法唱出声来。</p>
<p>“你每天听的那个是什么？”</p>
<p>“布兰妮的《Everytime》，怎么了？”</p>
<p>“只是好奇。”</p>
<p>“我以为你想听。”</p>
<p>“完全没有这个打算。”其实是骗人，之所以问起，是真的产生了兴趣，兴许她来问歌词大意的时候，我就已经被那个歌词本上花花绿绿的图片吸引了，甚至也想听听这个歌到底怎么唱的。</p>
<p>直到夏天快要结束的某个中午，她突然蒙着头哭起来。起初只是小声地抽噎，到后来完全放开声哭。</p>
<p>“你干吗哭？”</p>
<p>“关你屁事！”</p>
<p>“好吧。”</p>
<p>“喂，不许告诉别人！听到没？”</p>
<p>“知道了。”</p>
<p>我嘴上不说，心里却嘀咕着，不知道这个家伙到底是哪根筋不对，平时即使被老师骂得狗血淋头，脸都不会红一下的人，怎么会突然哭起来。</p>
<p>后来我和班上另一个成绩好的女生走得很近，几近到了要交往的程度。也是那个时候的某天开始，我踏进教室发现她不在座位上，而后，她就再也没有在午间出现。</p>
<p>有天我去上厕所，抬头突然看见她站在三楼的栏杆边上，背对着天，在听歌。我绕道走上去，她看见我似乎有些不高兴。</p>
<p>“你怎么不在教室听歌了？”</p>
<p>“关你什么事啊!”</p>
<p>“好吧。”</p>
<p>我转身准备走，她却突然叫住了我，“喂，我问你个事儿，你老实回答我。”</p>
<p>“你说。”</p>
<p>“我是不是一个无可救药的人？”</p>
<p>“这……”</p>
<p>“是还是不是，你得说老实话。”</p>
<p>“……不是。”</p>
<p>“为什么？”她直直地看着我，似乎很想知道答案。</p>
<p>“每次你过来问单词的时候，就让我觉得你还是很有求知欲的，按理说，这样的人不会差到哪里去。”</p>
<p>“你真的这样认为？”</p>
<p>“实话实说。”</p>
<p>“你想不想听一听这首歌？”</p>
<p>那天我没有拒绝。当时我们俩站在三楼教室外的走廊上，背对着阳光，她塞了一只耳塞给我。我第一次听到那首歌，好像突然理解了她那些午后痴迷的原因。</p>
<p>夏天结束之后，恢复到冬季作息时间，大家午间都变得很仓促，于是也没有了那么空闲的午后时光，我也再没有和她在教室独处过。她依旧像过去那样，执着地做自己的事情，不在乎他人的看法。冬天过去之后，我们就要毕业了。毕业前，她突然找到我，把那盒卡带递给我，说：“送给你。”</p>
<p>“怎么？”</p>
<p>“我学会唱了，然后，要毕业了，当作纪念吧，我也穷得没有别的可以送。”</p>
<p>“这么伤感吗？”为了缓和气氛，我开了句玩笑话。</p>
<p>“或许吧，我想你应该也喜欢，虽然总是嘴上逞强，总之，没什么别的东西可以送。”</p>
<p>“谢谢。”</p>
<p>“分开前，能最后问你一个问题吗？”</p>
<p>“你说。”</p>
<p>“如果，当然，我说如果，如果我这样的女生向你表白，你会接受吗？”</p>
<p>她故意把“我这样的”四个字强调了下。我迟疑了半天，她却先开了口：“好了，我知道了。”</p>
<p>“对不起。”</p>
<p>“为什么说对不起？”</p>
<p>“要说真的能答应，那是违心的话，但是也并不是因为成绩而有所歧视，只是，在感觉上，我觉得没办法答应。”</p>
<p>“噢，这个理由我倒是很满意，不过，我想说你看上的那个谁其实真的不行！但是，无所谓了。”她说着给了我一个大大的拥抱，然后好像突然意识到了什么，“那个……你等等。”她从我手里又夺过那盒卡带，用圆珠笔在里面的内封上写了几个字，然后合好盖子递给我。</p>
<p>“那么，毕业之后，再见了。”</p>
<p>我并没有当场打开那盒卡带，而是带回家后才看的，当我看到那句“被喜欢的人不必道歉，即使我们拥有不同的人生”时，心里却是深深一怔。</p>
<p>事实也确实如此，我依旧按照我的人生轨迹在努力向前，而她则选择了自我任性的方式继续留在少女时期。后来她消失在了我的世界中，我也从她的视野里离开。我依旧很难定义我们的关系，似乎因为那盒已经快要消磁的卡带，而更难以说明白。</p>
<p>后来我所爱过的人，在她们最后离开对我说“对不起”的那瞬间，我好像特别能明白她当时的心情。</p>
<p>Author 周宏翔</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白灵]]></title>
        <id>https://rainy.org.cn/c7Sxby9Lr/</id>
        <link href="https://rainy.org.cn/c7Sxby9Lr/">
        </link>
        <updated>2023-04-16T11:37:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我们接到一个投诉电话。</p>
<p>市郊有家私营食品厂的卫生貌似出了问题，领导便派我以一个批发商的身份前去暗访。</p>
<p>然而，几个车间观察下来，没有什么收获，却发现那些干活的人群中，夹着一个稚气未脱的女孩。</p>
<p>趁老板不注意的时候，我悄悄走上前，和颜悦色地跟她套近乎：</p>
<p>“你叫什么名字呀？”</p>
<p>“姓白，叫白灵。”</p>
<p>“白灵？哟，这名字好听!今年多大啦？”</p>
<p>女孩抬眼看了看我，却再不肯开口了，低下头去只顾干活儿。</p>
<p>这可怜的孩子，她该是上学读书的年龄呀，怎么能在这儿做童工呢？我心里颤抖着，走出厂子就打了个电话，市劳动监察大队很快来了人。</p>
<p>一查，白灵果然才十五岁，是辍学后被一个老工人从外地带来的，家在偏僻的贫困山区。按照企业禁止使用童工的法律法规，老板受到了处罚，并受责令尽快将她护送回乡。</p>
<p>出于一种深深的牵挂，我留下了小白灵的家庭住址，在她离开的那天，我特意赶到汽车站，以小白灵回乡搭乘的客车为背景和她合了影。以此为素材的新闻稿子在省报刊出后，我又将报纸连同合影一起寄给了她。</p>
<p>两个月后，一条信息从白灵家乡的村委会反馈到报社，说白灵回家后，在乡村两级的照顾下生活得很好，现在已经继续上学了，还被评上了三好学生。<br>
这个消息，让我感到了一种无比的欣慰。我心里一亮，决定来个追踪采访，将有关白灵的报道写出续篇。</p>
<p>已经是傍晚时分，负责接待的村委会阮主任在听清我的来意后，闪着眼愣了一愣，说去白灵的家有十多里路，还得翻个山冈，今天累了先歇着。我说不累，现在就去没关系。阮主任这才又讪笑着搓搓手：“记者同志来得不巧，白灵昨天向老师请假，去山外她姨家了，明天指不定回来。”然后，他领着我去附近路边的一家个体旅馆，让我今晚好歹先住下。</p>
<p>这晚没有其他旅客，晚上我在旅馆大门外面转了几转，回到房间后看了一会儿电视就独自睡下了。<br>
从喧闹的城市出来，感觉山村的夜晚特别宁静。没想刚刚迷糊上，耳旁就有一种“沙沙”的声音，感觉身板下挺挺的，鼓鼓的，像是什么东西从被褥里蠕动了出来。我一个激灵，揿亮床头灯，翻身掀开了被褥，我的妈呀，是一条昂头扭动着身躯的蟒蛇!<br>
蟒蛇虽不会咬人也没有毒，却吓得我浑身直起鸡皮疙瘩。我大声叫来了旅馆老板，老板也吓傻了，好半天才慌慌张张捉起那条蟒蛇扔到了外面，接着赶紧就给我换房间，翻箱倒柜折腾了好大一会儿，又说了很多宽慰的话儿，算是让我勉强安顿了下来。</p>
<p>岂料到了后半夜，我刚有些倦意，突然又是“哗啦啦”一声，房间的窗子被什么东西砸了，碎玻璃块儿差点溅落到我身上。我一骨碌翻下床奔到窗边。只见一个人正朝屋后的村子里奔跑，然后不慌不忙拐进了路旁的林阴里。但借着淡淡的月光，我看清了那个人裹着头巾，左胳膊的衣袖管空空飘荡——是个独臂的女人。</p>
<p>一大早，阮主任就匆匆赶来，他显然已知道了昨晚所发生的情况，一个劲地向我赔着不是。我二话没说，请他帮忙先把这事儿弄个清楚。在村里，如此一个体貌特征明显的人，弱智也能找出来的。<br>
阮主任迟疑片刻，这才领着我去了后面村子里，不大工夫，他就从一户旧陋的破屋里，骂骂咧咧地拽出一个独臂的妇女。我一眼认了出来，正是她。妇女面黄肌瘦，两鬓花白，看上去有四五十岁，她毫不慌张地站在我面前，表情僵硬，浑浊的双眼死死地盯着我，目光里充满着仇恨。</p>
<p>这反倒让我有些乱了阵脚：“昨晚你……那都是你干的？”</p>
<p>独臂妇女坦荡得出奇：“哼，知道了你还问？”</p>
<p>“你，你为什么要这样？”</p>
<p>她慢慢地磨了磨牙：“我要报复你，让你也不得安身!”</p>
<p>报复我？我简直是一头雾水：“大嫂，我跟你无冤无仇呀？”</p>
<p>“亏你说得出口!”她呼哧呼哧喘着粗气，不顾一切地朝我扑过来，“你干的好事，你毁了我的女儿!”</p>
<p>阮主任急忙呵斥着用力挡开她，接着将我拉到一旁，悄声道：“你还不知道吧？她就是白灵的母亲。”“白灵的母亲？”我一怔，“她女儿小小年纪去做童工，我是可怜孩子，把她解救回来，这难道……”</p>
<p>“问题就是这个!别看白灵小，她在那厂里干活儿，一天能挣二十多元钱呢，人家老板，也是可怜这孩子才照顾着收下她的。你把她解救回家，就断了她的路呀。”</p>
<p>我还是有些不明白：“她才十五岁，何况童工是禁止的……”</p>
<p>阮主任脸色阴沉：“我知道你做得没错，可白灵父亲死得早。母亲又是这个样子，在我们这个穷地方，她这种情况除了出去做童工，还能有啥办法？孩子也有自己的理想啊，她本是想在那儿干活先挣够了学费，然后就回来继续上学读书的，你们这一弄，她却完了。为了能上学，后来白灵只好每天去山里，采些野山菇卖钱。那天她一个人进山采菇的时候，被毒蛇咬死了……”</p>
<p>怎么会是这样？我拿出那份以村委会名义写给报社的信。有些羞恼地看着阮主任：“你们不是说，白灵被解救回家后生活得很好，还上学了吗？”</p>
<p>阮主任红着脸挠了挠头，半晌才讷讷地说：“现在都兴报喜不报忧，村里有孩子外出做童工，还被曝光上了报纸，这总不是件好事呀，所以就……”</p>
<p>这时，白灵的母亲忽然又想起了什么，流着泪水走过来，将一张纸狠狠掷到我的面前：“你拿去吧，这是我孩子留下的!”</p>
<p>我捡起来一看，竟是几个月前，我和小白灵以回乡客车为背景的那张合影，合影的上面，模模糊糊写满了字迹：恨你!恨你……再定眼细看，字迹下我的整个身体上，几乎从头到脚都是密密深深的蜂窝孔，显然，这是被小白灵用针尖或小刀，一下一下狠狠刺戳的!</p>
<p>一种深深的悲哀涌满了我的心头。离开村子时，我特地绕过怪石嶙嶙的山坡，含泪来到了小白灵的坟前。</p>
<p>寒风中，几片雪花飘落在枯萎的荒草上，使小小的土坟显得格外孤苦凄凉，只有石碑上那小白灵的照片还在相伴，她睁大一双困惑的眼睛看着我，充满渴望，如泣如诉……</p>
<p>Author 高幂函</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[按照你喜欢的方式活吧，没人陪也没关系]]></title>
        <id>https://rainy.org.cn/BhsDv0Fwf/</id>
        <link href="https://rainy.org.cn/BhsDv0Fwf/">
        </link>
        <updated>2023-04-16T11:37:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间一个好久未见的朋友突然给我发了一条微信</p>
<p>他说，你有没有觉得哪一刻特别孤独？</p>
<p>早些年我经常会有那种孤独的时候</p>
<p>站在城市中央，看着奔腾不息的车流，夜晚亮起的万家灯火</p>
<p>我却找不到属于自己的那一刹</p>
<p>反面微信成百上千个联系人，却找不到能陪你说话的那个</p>
<p>下雨忘记带伞跑向地铁站的时候</p>
<p>失眠在无声的夜里默默流泪的时候</p>
<p>甚至在傍晚的巷子口看到小猫咪互相舔视对方毛发的时候</p>
<p>都会让我产生无力的失重感</p>
<p>关于孤独感，最有共鸣的一刻是什么</p>
<p>那个有2万赞的回答是</p>
<p>遇到一个稍微注意自己的人就敞开心扉</p>
<p>你以为是坦率其实是孤独</p>
<p>后来渐渐年长了几岁</p>
<p>才发现其实我们成长的很大一部分</p>
<p>就是学会接受</p>
<p>你要接受突如其来的挫折和失败</p>
<p>要接受频繁的人走茶凉和骤然离场</p>
<p>然后知道孤独是人生的常态</p>
<p>之前网上有一个很火的段子</p>
<p>我问妈妈我可不可以不结婚</p>
<p>妈妈说，当然可以</p>
<p>如果将来有一天你看到别人万万家灯火，其乐融融能忍住不哭就行</p>
<p>村上春树在挪威的森林里写道</p>
<p>哪有人会喜欢孤独，不过是不喜欢失望罢了</p>
<p>不是我们享受孤独</p>
<p>而是害怕得到，然后又失去</p>
<p>怕被打扰是假的</p>
<p>怕你来了，又不能长久的留下才是真的</p>
<p>可是这两年我渐渐喜欢上了那些跟自己相处的时间</p>
<p>孤独和寂寞是不一样的</p>
<p>寂寞暗含着无聊，迷茫，无措，失控</p>
<p>但孤独</p>
<p>可以是饱满的，充满力量的</p>
<p>因为在那样宁静的时刻里</p>
<p>你可以自省，然后整理自己</p>
<p>去年我辞去了很多人眼里都还不错的高薪工作</p>
<p>很大一部分原因就是因为他吞噬掉了我的生活</p>
<p>每天往返于不同的城市</p>
<p>闭上眼就是凌晨，睁开眼，又要开始奔波</p>
<p>我顶着大黑眼圈还要笑着去跟各色的人打交道</p>
<p>不管你喜欢还是不喜欢</p>
<p>看似热闹的人群流光溢彩的场面</p>
<p>其实你只身其中</p>
<p>连自己的声音都听不见</p>
<p>在某天深夜里</p>
<p>我突然从酒店的床上坐起来</p>
<p>收拾行李，做好工作，交接，发送了早就写好的辞职信</p>
<p>辞别了老东家</p>
<p>订了那张最快的一班去往南方的机票</p>
<p>我听着耳机里，高虎循环唱着，一直往南方开</p>
<p>突然脑子里那根绷了24个小时的弦像断了一样</p>
<p>有什么东西滚落下来，塌湿在我的口罩上</p>
<p>也就是在那一瞬间，我开始意识到自己的生活的不该是这样</p>
<p>那三个月我没有去工作，也没有面试聊下一份待遇</p>
<p>我就是无所事事的一个人待着，也是在那时候</p>
<p>我发现</p>
<p>孤独其实是一件好事儿，他让你重新继续力量</p>
<p>让你获得</p>
<p>人生里不需要理由的快乐，且说孤独在一定意义上是自由的代名词</p>
<p>这大概和林清玄先生在书中写的在雪中清醒的孤独</p>
<p>总比在人群中热闹的寂寞与迷惑要好上许多</p>
<p>能够让自己快乐，无条件的热爱自己，拥有爱与被爱的能力</p>
<p>对明天充满无限的期待和希望的人</p>
<p>就像漫天的星星一样，他们是不会害怕孤独的</p>
<p>你学会与孤独促膝常谈，和自己握手延缓</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爱在青涩中绽放【3+1】]]></title>
        <id>https://rainy.org.cn/yUcjFg7fs/</id>
        <link href="https://rainy.org.cn/yUcjFg7fs/">
        </link>
        <updated>2023-04-16T11:36:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>但是，他却说我的字写的很漂亮。</p>
<p>“庄梦蝶，给我抄篇新概念。”“为什么？”“印刷版的英文我看到就头疼，你手写的英文很漂亮。”“漂亮关你什么事情？”我有点气结了。“看着你抄得英文我才有心情背诵啊，快点，别耽误我学习英语的激情。”</p>
<p>看着他一脸得意的样子，我顿时有点说不出话了。霸道的他根本就不征求我的同意就那样子决定了，一件苦差事交到我的手上连个请求也没有，更别谈商量，就只像给我个通知一般。我停止去做手中的理综卷子，又拿出新概念英语，开始去抄写下一篇的内容。</p>
<p>天啊，我竟然没有抵触，一切是那么理所应当，好似事情本来就是这个样子的。当然了，那个时候我并没有想到这些，在抄完之后，心反而有点忐忑，对他说：“这一段抄错了，我划掉又重新抄了，你注意点。”</p>
<p>他也真的是毫不客气，大致看了下那张从活页本子上取下的一页，十分开心地说：“没事，没事，我又没有说你。”便将那张纸折起来夹到了英语书中。</p>
<p>转过头之后，重又埋头写理综卷子，我是很开心的。余光偷偷地望向他的方向，只见他将刚刚当着我面折起来放好的小抄拿出来，仔细地看着，手还轻轻摩挲着，我能感觉到他脸上的笑容。那一刻，有股冲动在我的心中涌动，我不知道那是什么感觉，直到有一天，他一本正经地对我说：“庄梦蝶，喜欢是只为了快乐，爱是即使很痛也会心甘情愿。。喜欢是有就好，爱是会想要拥有。”他在对我说这句话的时候我有点愣神，当时回想到现在这个时候，我知道，在这一刻，我就已经爱上了他。</p>
<p>可是，那个时候我却不知道我已经爱上了他。之后的很长一段时间，我回忆起我们开始频繁交往的这一刻，我都会问自己，如果我知道之后我和他的故事，在那一刻我是否还会将我的小抄借给他，我是否还会顺着他的意给他抄小抄？我都会问自己，如果我知道之后我和他的故事，在这一刻之前我是否会有意地创造和他接触的机会？</p>
<p>有时候，拷问自己对爱的感觉，不是因为对爱不坚定，而是爱真的是太奇妙了，轻轻的来，没有一丝痕迹，却将人的整个心，整个灵魂牵走。当心记挂在他的身上，当灵魂在他的周围绕圈，爱也就显出了孤独和痛苦，这种孤独和痛苦远远比独自一人的孤独痛苦更加孤独痛苦。</p>
<p>可是，那个时候我却不知道我已经爱上了他。当他第二次再让我抄新概念的时候，我依旧一句话不说给他抄了，第三次，第四次。。不知道过了多少次，当他再次让我抄的时候，我说：“你怎么总好意思麻烦我？你就不能自己抄一下？”</p>
<p>他没有回答，笑容凝固在他的脸上不散，周围空气的冰冷却将他的面庞变得毫无感情。他转回头，我气的将正在看得书一合，拿出一张数学卷子开始做。心很烦，什么思路都没有，一支笔不停地在指缝中翻转。我又用余光瞟他，他呆怔了一会，突然扭过头，我心中一紧张，赶忙在卷子上写个“ABCD”，他张口想要说些什么却没有说出口，又扭过头做其他事情了。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>